美台雙方再簽訂軍售合約 美國將保證台灣海軍未來9年的彈藥需求

台灣與美國已簽署一項30.6億新台幣的武器採購協議，這項採購案將為台灣海軍各型艦艇在未來9年內不間斷供應彈藥，其中包括海軍艦炮、艦載“方陣”近距離武器系統（CIWS）等19項所需彈藥在內。

...

據台灣軍方官員說，此次採購案能夠滿足台灣海軍9年的彈藥需求，但此次採購案中不包括魚雷、導彈等精確武器彈藥。

Source:

推

任期內盡做

好事

拜登 : 好唔高興

屌 船廢呢 二手艦仲有冷戰貨

唔會掛

美國都冇現貨比台灣啦唯有寄望過多7－8年，頭果幾架Arleigh Burke要退役果陣，熱艦移交比台灣
但台灣咁既國防預算，養唔養到Arleigh Burke都成問題

最後兩個月盡做

侵侵

食晏未

9年
4+4

拜登上台後會唔會取消合約?

未…

係咪可以要先落ORDER先
下屆政府又有冇方法STOP

trump

仲多1年突

要相信參眾兩院既議員，支持台灣係兩黨共識

都唔算好晏姐

建交派駐軍

咁理論上下屆政府要stop一定得，但佢就要同國會解釋點解要stop，除非台灣政局有突變，忽然倒向中國，否則都冇咩理由去stop軍售

但拜登上台可以廢除
有咩用

拜登上台嘅話會唔會反口

留低小小心意

其實呢排公佈賣咁多野，台灣既國防預算應該未來4年都未必比得曬錢應該計好曬架啦

希拉里講到明放棄台灣

近岸防禦船唔太重要

黑馬 希拉莉 拜登主張賣台

我侵威武

係時候賣夠未來4年嘅武器比台灣

9年係咪代表出年退位開始
失4年+再選4年 岩岩好9年

建交其實反而幫中共煽動國內既民族主義，對整體形勢未必有利，反而唔建交既話，依家美國同台灣做緊既野同正常主權國家往來冇乜分別，建交未必有逼切性
至於駐軍，首先台灣一向都有現役美軍顧問，尤其是係海空軍，大規模駐軍既話，駐軍費會係一大問題，而且美國既目的就唔會係守衛台灣咁簡單，一定就係威攝中國，但咁樣既話台灣民意肯唔肯又係一個疑問，始於台灣主流民意係維持現狀，河水不犯井水

可能性好低

佢可以咁做，但機會好低

本來有望關係正常化，依家臨門一撻Q，得番兩個月侵同國務院應該好難再做得多

LMT: Yes Taiwan

唉 整返條美日韓台印軍事同盟條約啦

當年既國際形勢同今日既國際形勢好唔同啦，拜登揀國務卿果2個大熱人選，好似2個都係鷹派黎

侵侵對台灣好到爆

拜登：我上台之後，打經濟牌呀，傻鳩

都唔係架，預左地面雷達炸曬，船要駛出去用雷達導引翻陸上既防空／反艦武器做防禦／反擊，所以神盾艦對台灣幾咁重要

國際形勢唔同左，我相信之後唔會

好波!!!

Jan 2021 之前做足準備

免得CP Joe 同nigga反口

其實呢一兩年公佈賣比台灣既野，未來4年台灣都未必比得切錢，國防預算咁少

美議員提台灣關係強化法案 盼多方提升美台關係

共和黨籍參議員盧比歐（Marco Rubio）今天聯合民主黨籍參議員默克利（Jeff Merkley），共同提出「台灣關係強化法案」

諗起L : 最後的23天，不停查案，盡做

其實除左官方正式承認外，我睇唔到美台關係有咩需要正常化武器照賣，官員照訪問（除左最高級果幾個）

淨係日韓要佢地企埋一齊都難啦做到果個真係列根二世

一定搞經濟圍堵台灣
了解下台灣係奧巴馬8年係點過

其實呢十年八載有5艘提康德羅加級巡洋艦退役（Mk26雙臂發射導彈版本）。如果當之前紀德級咁熱艦讓2艘提康德羅加級俾台灣應該都得。不過唔知台灣養唔養得到巡洋艦…錢+人手+技術+保養…

應該話最符合美國利益

睇下點，好快就知

拜登要廢除咪廢除，賠錢咪得。
人民幣緊要d

奧巴馬8年
高登仲嗌緊我係中國人

認真，好有義氣
雖然有班on9又會講互相利用

Push

2020.10.21

奧巴馬果8年既國際形勢同依家既國際形勢完全兩回事啦
唔緊要，好快就知到底係點

就算係又點
同時捍衛美國同台灣
win win啦

未來２個月

要將盡量多的野變成既定事實

例如簽約賣左 無可能撤回
中共施壓都無用

佢地意思係唔使感激美國，利用咋
呢個situation當然係win win啦

想喊多謝美國多謝侵政府

其實黑馬果期已經賣左140美金軍備比台灣，幫台灣空軍現代化左f-16

不過係連登仔眼中永遠都係冇做野

biden上台照賣

一早拎曬去養魚啦同埋台灣應該養唔到，泊都未必有位泊，依家kidd都係得2個碼頭泊到，而且依然仲引進冇垂發既軍艦其實唔合乎成本效益，已經過時仲要引進服役多廿幾年，到時仲過時
美國真係冇現貨架啦，依家係望Arleigh Burke 頭幾架退役，睇下爭取移交台灣，同埋FFG星座級睇下台灣有冇得join埋一份

咁就要同國會解釋到啦
唔緊要，好快就知會定唔會

咩

咁又老實講，奧巴馬8年既對台軍售仲少過侵4年既對台軍售

侵侵呢種明顯唔同水平

全面提升對台關係
狂賣先進軍備比台灣
保證埋呢幾年唔會因為換總統而冇軍備

好多人話侵侵係點點點
呢度我只係見到最基本既義氣

冇咩野
純粹講吓日期

不過依家國際形勢唔同晒
希望真係兩黨撐香港台灣

明明現代化F-16係奧巴馬批
不過而家先開始做
所以連登仔咪話牙侵做囉

最近忙少少盡量

其實奧巴馬8年
係冇諗到習小學雞咁撚癲癲

嚟緊呢幾年係支那最有可能攻台既時間
習匪原則上22年任期就完，想有威望冧莊就最好做啲野比啲支那人打下飛機

不如趁最後兩個月直接交核武俾台灣好過

佢真係好到

侵盡做緊...

應該話最適合台灣既武器

我相信會

唔似兩棲作戰艦艇、運輸機全部都唔夠，靠炸好難令台灣投降

想太多

艦炮彈藥有乜用，又冇戰略飛彈，唔通真係同中共玩駁火乜

飛彈唔會日日打架嘛 艦炮彈藥用得快好多
同埋飛彈多數一批批買，唔會一次過買一大堆，如果唔系到時就會一大堆一齊過期，一批批買既話，個量唔超過一定金額，雙方都唔會特別公佈

一開始仲係胡溫

胡溫至少唔會搞到香港咁極端
起碼都係你好我好
你唔搞我 我更加唔搞你
所以2008 我係中國人 Hi

呀 氣炸師出黎未

國際形勢轉變我相信唔會突然放棄台灣

除非買到大量不對稱武器，否則買呢啲常規彈藥等於交保護費。真打起身中共彈藥自己可以製作，仲要生產能力恐怖到撚咁，台灣仲要買，要等，點玩

溫水煮蛙，死左都未知咩事

中方表示強烈__.

拜登：歷史文件

呢任美國政權，做野多過之前6任加埋，可惜美國白左唔識貨

大量不對稱武器：我既理解係陸基反艦飛彈、防空飛彈、肩托式反裝甲／防空飛彈，呢啲全部都係之前宣佈左大量出售
本身都會有庫存彈藥既，彈藥會過期，間唔中就要拎庫存果啲出去打曬佢，同埋都要睇台灣用到幾多既

國際形勢轉變所導致

台灣唔少傻9以為自己好有牙力
雙買兩邊兩頭討好

一定親美架啦，冇得又親美又親中

呢啲真係算常規武器咋咁都唔算常規唔通手槍先算乜

頂兩期democrat 加多一年buffer 俾內戰又點話

咁你覺得建構不對稱戰力既武器係咩

9年 姐係預拜登連任

美國人就係想溫水煮多廿年
下一代就步香港人90 00後後塵

其實未必關事

仲有海上民兵 即係臨時徵用承載量50噸以上嘅民用船隻

詳情可以睇《中國入侵威脅：台灣防禦與美國的亞洲戰略》呢本書

賣長好過賣短

激屎共匪

面對裝甲集群，實用無人機組團算不對稱武器；面對航母，超音速彈道飛彈算不對稱武器，諸如此類。

果啲船點過台灣海峽搵大艦載住過?但依家就係大艦唔夠同埋果d船同做靶有咩分別，槍都打得穿船身

咁無理由賣4年既
訓練都唔夠

中科院有做無人機，但當然未見到大量服役，技術問題仍有待解決
我估你意思係超音速反艦飛彈，台灣有但係仲解決緊增加射程問題

那個令台灣左膠燥底的真男人
點解做到咁出哂面唔畀輸啊

彈藥應該唔洗既唔係新武器唔包訓練啦

侵侵丫

拜登做總統會唔會夾埋中共玩鳩台灣

叫中共扮出兵 又呃到台灣同美國買武器 $$$

應該keep住買既

冇辦法

做就好多地方都有做，但成熟否，可量產否係問題。無人機嚟講，中國分分鐘生產力又高過，技術又成熟過，屈曬機

做盡了

所以中共計劃速戰速決 喺美軍趕到前攞制海權 等登陸艦隊安全渡海

損失方面我諗以量取勝掛 同埋共軍艦隊防空能力宜家都唔係太差

不過如果拜登上台 中共可能玩naval blackade就夠

其實我最擔心真係台灣

咁你拎中國14億人建構出黎既國防實力同台灣 2300萬人建構出黎既國防實力比較，台灣一定輸架，但台灣要展現「就算輸都好，你夠膽黎既話，你打嬴我都要斷手斷腳」，不對稱作戰就係其中一個方法，但始終唔可以完全放棄傳統建軍，要拎到平衡點

真心型，以為佢淨係諗點翻盤， 點知有plan B ，輸咗都盡幫

我知，問題係佢課咁多金都冇買唔到不對稱武器，全部係常規武器

我明，我有睇過，但台灣唔係香港嘛台灣有槍有炮有飛機，係咪可以真係速戰速決到都成問題，而且我指果啲船過唔到台灣海峽唔係因為台灣啲武器，係自然環境下，台灣海峽係風高浪急，例如依家呢d天氣咁樣行台灣海岸，就算你坐三四千噸既大船都會一下望天一下望海50噸既船我唔知佢點過台灣海峽
損失既話，咁就要諗造成損失後自己承唔承受到，武器上既損失係一回事，人命損失又係另一回事

香港仲擔心

無人機有買到
飛彈美國有賣關鍵零件之前一直美國唔賣，焗住用俄國貨，成日都測試失敗

呢方面本書嘅作者都講過，佢都話中共其實好可能戰敗，就算成功搶灘都好難短時間內打敗台灣。所以過去幾十年一直企圖用宣傳同滲透 營造台灣冇可能戰勝中國嘅氛圍，以削弱台灣喺真係打仗時嘅抵抗同士氣。

至於天氣方面，其實全年有幾個時候海面比較平靜(3月尾至4月尾同埋9月尾至10月尾)。 中共就係計劃到時喺呢兩個窗口攻台。

最後本書都講過，中共嘅軍官幾乎冇討論過戰敗嘅可能(可能驚得罪黨)，亦都係佢地最大嘅弱點之一。

同埋海上民兵應該有唔少船隻出到海，你見南海咁多漁船進行騷擾就知道

其實啲法案過到眾議院即係過到民主黨
China Joe要取消都唔係咁易

南海同台海個海況好唔同，台海一年得好少時間係冇咁大浪

短時間內打敗真係冇乜可能

係

問題係登登上場後可能會cut台灣單

呢層我都認同，台灣真係易守難攻

如果拜登真係上台，希望台灣撐到呢四年

點同國會解釋

其實真係暫時睇唔到有咩危機，更大既危機台灣都捱過，依家呢啲算係中等啦，1949 1996 1999年危機仲大過今日幾倍

臭閪蚑那飛機引擎生產能力係

講真全世界真正國防自主既國家係得美國以前蘇聯都得既，但解體之後俄羅斯好多野都造唔翻，所以中國咁樣其實係正常既

拜登：
1.立即廢除
2.承認一個中國，台灣是中華人民共和國的一部份
3.台灣與美國無關

點同國會解釋咁重大既政策變動

反戰 搞個meeting坐底傾

咁係咩9年唔打

即管睇下會唔會發生，好快就知

唔明

拜登上台:取消合約，取消所有與台灣軍備有關嘅協議

台灣武統中國

預視咗如果china Joe上台，美國係會從亞洲撤軍

咁可以預視南海收費亭嘅設立，每艘貨船都要俾中國海關檢查，見到台積電晶片就充共。

其餘貨船就交南海建設費

不攻台

唔好講到拜登係共產黨
佢一定無侵侵咁激 針住中國
但佢唔會取消簽左嘅野

唔會㗎，反共係兩黨共識

台灣不如放棄海軍算啦
D錢攞曬去養陸空軍好過

對hk都好啦

係就玩盡啲啦，直接賣幾架f-22畀台灣

要嚟都冇用，一來養太貴，二來台灣冇乜碼頭泊到，而家嘅紀德級都只可以泊基隆港。中科院表示研發緊嘅新一代巡防艦要裝哂所有系統要7000噸，但國軍海軍堅持要架船定喺4500噸，太大佢入唔到左營港。連7000噸嘅艦海軍都覺得太大，更何況Arleigh Burke?

推 CCTVB俾人杯葛咗成年唔順氣，尋晚終於要借住《愛·回家》單單打打 #2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

屌，依轉軍售好搵笨，艦炮彈藥方陣彈

台灣自己都大量生產到，上面係咪太睇少台灣軍工產業

侵侵真係幫到盡

辛苦侵仔

沈教授話四年後就有真命天子

後勤費用太貴係一大問題，但新驅逐艦未必要買翻足4艘，可以買2至3艘頂替現役果4艘kidd 就夠，呢度慳出嚟既錢睇下可唔可以補足到後勤費用
kidd 泊唔到基隆港，只可以泊蘇澳港同埋高雄旗津海軍修理廠，的確依家面對好大問題，例如旗津唔可以裝卸彈藥，每次4艘Kidd 要維修都要係蘇澳港裝卸彈藥，然後空船來回旗津，當中造成既不必要燃料浪費其實係一個負擔，尤其kidd出名耗油大，不過高雄左營基地做緊拓寬，好快就可以泊到，所以呢個好快就唔成問題
至於台灣要自製巡防艦係用嚟替換成功級同埋濟陽級，尤其係濟陽級，而海軍個預設需求根本唔合理，自然中科院無辦法做到呢樣野出嚟，要有神盾系統，又要有32個VLS，仲要大型低頻聲納，不過4500噸內，世界上根本唔存在呢樣野依家係唯有縮編成個海軍既巡防艦數目，去彌補翻新艦可能會去到7000噸而產生既各項成本增加問題，但問題係縮編牽涉人事晉升同埋編制，一定郁到既得利益者，又冇咁容易過到軍方果邊

呢層我都唔知唔知聯勤有冇拎到代理生產

同埋台灣係咪仲要繼續自製巡防艦都成問題，美國造新FFG，完全符合曬台灣需求，只係6000幾噸差唔多7000噸，跟美國一齊買可能仲平仲快攞到新艦，而且以後全球用既量多既話後勤仲平
但前提係美國肯賣但照睇就冇咩新技術，應該台灣有心爭取下唔成問題